Команда `csplit` предназначена для разбиения файла на несколько частей в соответствии с заданными шаблонами. Она читает указанный файл и записывает его содержимое в другие файлы в соответствии с аргументами команды. Например, можно разбить файл на несколько частей на основе строк контекста или шаблонов. По умолчанию она выводит части файла, разделенные шаблонами, в файлы с именами 'xx00', 'xx01' и так далее. Чтение стандартного ввода, если ФАЙЛ -.

# СИНТАКСИС

	csplit [ПАРАМЕТР]... ФАЙЛ ШАБЛОН...
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-b, --suffix-format=FORMAT` - использовать sprintf FORMAT вместо %02d
- `-f, --prefix=PREFIX` - использовать PREFIX вместо 'xx'
- `-k, --keep-files` - не удалять выходные файлы при ошибках
- `--suppress-matched` - подавление строк, соответствующих ШАБЛОНУ
- `-n, --digits=DIGITS` - использовать указанное количество цифр в имени файла вместо 2
- `-s, --quiet, --silent` - не печатать подсчеты размеров выходных файлов
- `-z, --elide-empty-files` - подавление пустых выходных файлов
- `--help` - вывести справку и выйти
- `--version` - вывести информацию о версии и выйти

Каждый ШАБЛОН может быть:

- `INTEGER` - копировать до указанного номера строки, но не включая ее
- `/REGEXP/[OFFSET]` - копировать до, но не включая совпадающую строку
- `%REGEXP%[ OFFSET]` - пропустить до, но не включая совпадающую строку
- `{INTEGER}` - повторить предыдущий шаблон указанное количество раз
- `{*}` - повторить предыдущий шаблон столько раз, сколько возможно

Смещение строки OFFSET - это целое число, которому по выбору предшествует '+' или '-'

# ПРИМЕРЫ

разделить файл на две части на основе строки "pattern"

	csplit file '/pattern/' '{*}'

разделить файл на строки 5 и 23

    csplit file 5 23

разделить файл через каждые 5 строк (это не удастся, если общее количество строк не делится на 5)

    csplit file 5 {*}

разделить файл через каждые 5 строк, игнорируя ошибку точного деления

    csplit -k file 5 {*}

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
